【俄姐十次經驗整合】俄羅斯旅行小分享

啱啱喺另一邊分享過俄羅斯旅行，就諗不如開個Post些牙下經驗。因為我真係好深愛老俄

利申咗先 : 做咗幾年嘢草錢而家喺俄羅斯讀書，之前去過大概十次俄羅斯，其中一次跟電視台去做嘢所以計九次啦。我知好多俄羅斯同好，應該去嘅城市多過我。情意結我多數去老莫同聖彼得堡。

【常見問題】第一次去俄羅斯多少天好？

新手上路建議七天或十天
📍【七天】莫斯科＋聖彼得堡（四天莫斯科／三天聖彼得堡）如果買來回機票要預最後一天回莫斯科
第一日： 以香港出發的俄航為例－抵達莫斯科已是下午五時，過關等已經六時，建議只來個晚上遊紅場看看風景＋國營百貨公司
第二日：紅場周邊－聖巴素教堂﹑列寧墓﹑
克里姆林宫﹑國家歷史博物館／阿爾巴特街
晚上可以到莫斯科大劇院芭蕾舞
第三日：早上一隻螞蟻市集／參觀地鐵站／莫斯科大學／麻雀山／喜歡的博物館
晚上夜車去聖彼得堡／或第四日早上坐快車大概四小時
如果想去一隻螞蟻市集，預留周末
第四日：聖彼得堡市中心﹑喀山教堂（一連串教堂都在市中心）﹑冬宮
第五日：夏宮（離市中心較遠）／下午或晚上回到市中心
第六日：彼得保羅要塞／市中心走走／喜歡的博物館
第七日：隨便（哈）有些人還要趕回莫斯科坐飛機
如果價錢還好，大家可以考慮飛莫斯科，夜車過聖彼得堡，open jaw彼得堡走（雖然都要係莫斯科轉機）
大家多多上網看看有什麼喜歡的博物館，並非所有人都喜歡去博物館，所以我只列出比較基本的景點，互聯網那麼方便，可以mark低自己喜歡的啊～

📍【十天】慢慢玩
Plan A
莫斯科坐巴士到蘇茲達爾（過一晚）＞蘇茲達爾坐巴士到弗拉基米爾（半天）＞晚上坐夜車到聖彼得堡（注意莫斯科到蘇茲達爾有機會塞車）

Plan B
莫斯科坐火車到弗拉吉米爾（過一晚）＞坐巴士到蘇茲達爾（半天）＞再坐巴士回到弗拉基米爾＞晚上夜車到聖彼得堡（這個因為要來回蘇茲達爾及弗拉吉米爾，相對會多了車程）

Plan C（C,D,E是金環一日遊，再回到莫斯科）
莫斯科坐巴士到蘇茲達爾＞巴士到弗拉基米爾＞火車回到莫斯科

Plan D
莫斯科坐火車到弗拉基米爾＞巴士到蘇茲達爾＞巴士回到莫斯科

Plan E
莫斯科坐火車到弗拉基米爾＞巴士到蘇茲達爾＞巴士返回弗拉基米爾＞火車回莫斯科

首先，你想從莫斯科一路玩到聖彼得堡？去不去金環？還是莫斯科到金環一日遊，然後回到莫斯科？因為弗拉吉米爾是有火車到聖彼得堡的，所以我一般建議從莫斯科一路玩到去聖彼得堡，我個人覺得很順。

如果大家有信心能應付相對只玩莫斯科﹑聖彼得堡複雜少少的行程，我大大力推介去金環城市走走。你大概已經知道，從莫斯科到蘇茲達爾只能依靠巴士。不過巴士來說，莫斯科是經常堵車的，我曾經試過在蘇茲達爾回程莫斯科，睡了好幾次，醒來幾乎都還在同一個位置。坐巴士時，如果你有行李，記得和收銀阿姨說，因為要買行李票的。

📍重點城市小簡介
蘇茲達爾／蘇茲爾里Suzdal (Суздаль)是一個只有十五平方公里的小鎮，距離首都莫斯科約200多公里。從莫斯科出發，乘坐巴士大約需要四小時。在歷史上，自1024年已有經典記載蘇茲達爾這個小鎮。

弗拉基米爾Vladimir（Владимир）就位於莫斯科東北方百多公里以外，比起蘇茲達爾大，看了不少書籍都說弗拉基米爾建城時間大概是990年。如果有興趣，可以搭謝爾蓋耶夫。

資料
►那麼，該如何前往？首先先理解一下各類車程
📍從莫斯科坐巴士到蘇茲達爾需時約4小時20分鐘
📍蘇茲達爾來回弗拉基米爾的車程約50分鐘
📍莫斯科來回弗拉基米爾的火車車程約1小時多至3小時(看是否高速車)
📍蘇茲達爾沒有火車站，弗拉基米爾有火車站

蘇兹達爾的冬和夏

祝閣下旅途愉快
Пока

唔記得貼之前拍落極手震的片

火車+車種+火車站介紹

因為之前寫落，所以用咗書面語

本文將分為以下部份：

一﹑車廂﹑房間及車上設備簡介
二﹑常見問題：買上鋪還是下鋪
三﹑俄羅斯火車大概分什麼型號
四﹑俄羅斯火車站奇怪的命名模式？

一﹑車廂﹑房間及車上設備簡介
三等廂

房間多數分了哪幾種？

First Class 頭等－二人房

看過比這個更漂亮的，然後我站在外面看了很久，
那間的佈置比這間更典雅，看上去也非常整潔的。

常見價錢以5000－6500盧布不等，

這是皇者的房間，一間房只有兩張床，如果只有兩個人又不想和別人一起同住，
花多點錢就可以住在兩房的單位。
當然要自由就要花錢消災，相比四個人一間房，要付上雙倍價錢。
基本上是四千多盧布一位。

Second Class 二等－四人房
compartment = купе

這種車廂一般是一間房有四個床位，兩上鋪兩下鋪。
如果你剛好四人出行，這樣買私隱度比較高，又不算太貴。
一般情況兩千多盧布就能買到一個位置（上下鋪不同價錢的，常見的上鋪1800多盧布，下鋪2300多盧布）
不過實際真的要看日期和班次，還有車款，有時會要4300多盧布也有。

Third Class 三等－плацкартный 硬臥

雖然是三等，但我絕對覺得能坐的，我睡了好幾次還是好端端的，體驗文化不二之選。
就是幾十個人在一個車廂，因為價錢比較便宜，所以俄羅斯人坐的比較多，
如果想省錢的話這也是不錯的選擇，通常價格在800盧布至1500盧布。

我坐過幾次，完全沒有問題。如果很需要私隱的，可能不會喜歡有人走來走去。
但基本上，如果坐的是夜車，上車不久後就關燈睡了，所以相信我，沒有人有興趣看你睡相。

網上圖
好想見到呢個情境

設備介紹

車上會有熱水供應，可以買杯麵上去沖（建議先在超級市場購買，因為車上買會貴點）

廁所
用得多少臭正常

小提示：

被鋪／枕頭套／毛巾等，第二天早上要提早拆出來，拿到車廂頭給阿姨。
我遇過有些阿姨，會來說，「我還欠一條毛巾！」

二﹑常見問題：買上鋪還是下鋪

常見問題：「購買上鋪還是下鋪好？」兩種我都坐過，我會比較建議買下鋪，雖然下鋪可能會有陌生人來坐。但上鋪並不太方便。
以我這車號為例，上鋪的東西主要放頭上那放置物品的位置。放了東西嘛，你整個人基本上沒法坐在上鋪。而且拿東西都要高難度動作像玩馬戲一樣。
另外，因為行李太重的關係，我要找大漢幫我把背包托上去。

至於下鋪呢，通常有兩種，其中一種就如圖的。
本來是桌子，但你要睡時，就合體為床～

待續

三﹑俄羅斯火車大概分了什麼型號？

而俄羅斯火車也分了很多型號
САПСАН＝游隼號

Две столицы＝雙首都號(我譯的,哈哈哈)

Красная стрела＝紅箭號

要數俄羅斯夜車的表表者，那一定是紅箭號(Красная стрела)，很多人將它形容為最豪華的夜車。
但亦有人說它並不是最豪華，而是因為它的歷史很悠久，所以俄羅斯人特別迷戀它。
聽說第一列紅箭號是在1931年面世，我還沒有幸坐過這有名的紅箭號，因為它是主要屬於快車，
往返莫斯科和聖彼得堡六百多公里只要四小時左右，不過我喜歡漫漫長夜待在火車里，
所以每次都是坐慢的車。
不過我也見過行車八小時的紅箭號，游隼號也有快車，有時三個多小時就能從首都莫斯科到第二大城市聖彼得堡了。

四﹑俄羅斯火車站奇怪的命名模式？

我也收到不少查詢是關於應該在哪兒上車，哪個站下車。
而且俄羅斯的火車站改名也是相當有，因為俄羅斯的火車站
很多時是以他們的終點站命名。
所以當你從莫斯科坐火車到聖彼得堡，聖彼得堡那個火車站是叫莫斯科火車站哈哈哈。
「嗯，我明天到聖彼得堡，下車的位置是莫斯科火車站。」
「什麼？！」
為免這些情況發生，大家來瞭解一下俄羅斯的火車站。

莫斯科
МОСКВА ОКТ = МОСКВА ОКТЯБРЬСКАЯ(譯作十月火車站）
它其實寫的是Ленинградский вокзал=Leningradskiy vokzal(列寧格勒站)
地鐵站：Комсомольской
列寧格勒是聖彼得堡的舊稱，很多人對於俄羅斯的火車站名感到混亂，為什麼
明明這個站在莫斯科，但又用彼得堡的舊稱？
其實是因為它們的火車站多以它的終點站方向命名
這個是位於共青團廣場的列寧格勒站，就是莫斯科－聖彼得堡鐵路的南終點站。
我上次從莫斯科到聖彼得堡就是從這個站出發的了。

依地圖所見，從地鐵站Komsomolskaya共青團站出來，一直跟著直路走，不久之後就會到達莫斯科列寧格勒站，就是那個黃色的建築物。

МОСКВА КАЗАНСКАЯ(喀山火車站)
地鐵站：Комсомольской
其實這個火車站就在十月火車站(列寧格勒站)對面！
單是Комсомольской地鐵站好像已經有三個火車站

第三個在Комсомольской地鐵站的火車站
是ЯРОСЛАВСКАЯ(Yaroslavskiy vokzal)
我見網絡都是翻譯成雅羅斯拉夫利站的，是西伯利亞鐵路的西終點站，歷史很悠久的它1862年已經落成了。

МОСКВА БЕЛОРУССКАЯ ＝ Belorussky Station（白俄羅斯站）
地鐵站：Белорусская
如果是SVO機場的高鐵就是到這個站。

聖彼得堡
從莫斯科上車沒有問題了，那麼到聖彼得堡又如何？
很多網友在旅途上發信息給我，問為什麼我到聖彼得堡，為什麼有人又叫我到莫斯科火車站。
在此前解釋過，他們的火車站許多時候是用終點站作為名字，
來回莫斯科聖彼得堡的火車站，莫斯科那頭叫列寧格勒，於是彼得堡這邊就是莫斯科火車站。

санкт петербург главный = Московский вокзал莫斯科火車站
火車票上一般會寫С-ПЕТЕР-ГЛ.
地鐵站：Площадь Восстания（起義廣場站）

火車篇完

樓主好似好正

俄姐緊係

尾二白衫係樓主自拍？

係展示一下上層幾窄

morebtw 有冇俄妹唔著初訓教？

衫？
佢哋公共地方唔會唔著
有次有個仙女下凡咁嘅俄妹，好高
身材勁好，又好人幫我搬嘢

片入面好似影到佢幾秒但唔清

劉名
樓主
有預感此貼必火

依個幾方便，MARK低先

唔好咁我得把頭髮正常
做人不要太多幻想

大家有問題我可以盡量答
識嘅話
或者分享下你哋老俄之旅

絲打，有沒去過庫賓卡坦克博物館同貝加爾湖

真心無
有朋友去過貝加爾，可以幫你問
我暫時仲係好廢去雙都多

講下莫斯科同聖彼德堡有咩餐廳好食，想試下正宗俄羅斯菜
如果我十月頭朝早六點到俄羅斯機埸，跟住同日夜晚五點要番到機埸，我第一次去莫斯科，有咩可以做下

謝謝

絲打你係咪有facebook page? 我應該有follow你

留名G持

俄真係好撚正
可惜唔識俄文唔可以玩得太deep
西伯利亞鐵路+莫斯科+聖彼得堡已經係我極限

上完堂再覆你哋

Suzdal 真心正上年我慢hea左兩日，係心靈洗滌既地方，又唔會點撞到大陸人

反而Vladimir 我就覺得鄉鎮得黎唔夠鄉下，行左4個鐘就即坐巴士去suzdal

俄仔岀境你預個半鐘排immigration，check in 我長次早兩個鐘排隊，都差少少上唔到機 唔好諗住有好多時間淨

絲打有無食過 cafe Pushkin 上次我去唔捨得食

點解咁中意俄羅斯嘅？

食左幾多條俄妹

我去左14日上年，覺得普遍俄羅斯人外冷內熱

不過大城市莫斯科同聖彼得堡d 俄妹有d錢跟本就睇唔係d Asian

鄉下既俄妹感覺上好d

要食就食烏克蘭啦

係最近唔想玩Facebook

計埋出境慢到喊，你係咪SVO？
應該得半日度，搭aeroexpress 出去市中心＋紅場附近行下都ok
快餐店首推食布林餅－Teremok

魚子醬味﹑三文魚﹑蘑菇味正
佢地羅宋湯都好飲（有肉果種）
餃子都ok
跟住呢間都ok
呢間係做世界盃果時跟team去食，入面幾舒服
唔知點解有真羊同孔雀睇

SPB 我最愛cafe
不過佢唔係純俄羅斯菜，西式d

其實我覺得俄羅斯d餐廳好似求其一間都ok

唔講仔啦，傷心

俄羅斯真係好大
要仔細玩真係用半世先夠

有沒咩FINE DINING介紹下

Vladimir真係因為轉車先要去
我都係對果度比較冇感覺，Suzdal 正一百萬倍

我始終覺得夏天好玩少少，可以踩單車

lm

有呀，Cafe Pushkin 午餐價錢都算接受到
晚餐記得訂位
勁細杯好像乳酪咁
加埋呢件嘔吐物
其實係egg benedict
加多壺茉莉茶盛惠800盧布
跟住直落去食老麥
不過我有d fd去食，佢地多人可以嗌多好多野，又唔錯喎好似

我係絲

好耐之前睇過你個page
睇下點plan 行程

中學聽過俄文覺得好聽
鐘意睇俄國文學﹑文化，芭蕾舞，鐘意畫佢d建築

youtube自學，勿笑

加上之後係電台做野又接觸多d俄國新聞
就的起心肝草錢過老俄想讀master
點知個收我之後，我quit咗份工 ，個master唔夠人所以收皮了
於是我就決定係度學俄文先

Tvrandot正到喊成個劇院咁
Restaurant Matryoshka
算貴但環境好好
White rabbit一般服務又唔好

多謝你有睇過hahaha

yeah 烏克蘭女真係冇得輸

發覺唔靚仔 光頭短髮好多

仔真係質素參差，典型就圓臉圓鼻光頭
不過都有d幾好睇好歐洲feel

後生女超級好 地鐵見到我主動帶我去 勁好笑容 地下上地面 原來約咗朋友喺月台

普遍俄妹都幾肯幫人

唔是呀

我反而係去左幾次Vladivostok 同Irkutsk
未去過你嗰邊

想同樓主一齊去俄羅斯

有一種湯好凍嘅 跟住好多頁喺裏面 餐廳成日都聞到嗰陣味 係咩湯 好垃

支持，有機會都想再去

俄仔 識唔識英文
唔識俄文 絲打 可唔可以拖住我行紅牆

著衫方面

本人屬性：怕凍
如果閣下係西伯利亞人，可以無視我

負3-5度莫斯科
heattech extra warm (u記同GU都好著GU仲正因為佢有個款係勁闊領）
加毛衣
加50％棉50％羽絨
棉裙加加厚褲襪
不過大家冇咩事冬天唔好著白色鞋（我只係因為好中意白鞋）
d污水

或者負5-8度聖彼得堡
heattech extra warm＋羊毛衫+u記薄羽絨+羊毛外套
手套同帽同頸巾好緊要

如果再凍d
就類似咁樣樣，怕凍記得著真羽絨
要長身！要長身！要長身！遮到大腿
再凍d就要買有毛毛的褲褲哦
鞋要有毛要防水，真係要防水
有次唔記得著防水鞋，d雪溶水入咗水凍到hihi

秋未到太凍 10-12度
毛衣加外套，凍就加件打底
可以盡情盡腳眼

夏天（六七八月）
莫斯科熱，聖彼得堡冇咁熱，不過都唔凍
著背心ok

極怕凍港女上

其實都唔洗遮樣啦，有睇直播世界盃都知你邊個

Vladivostok 同Irkutsk都係我list之中！
Irkutsk你冬天去？

多唔多俄佬溝你 有冇故事？

呢個？俄羅斯凍湯？

係呀好撚臭 間間餐廳都聞到

人嚟，拖你
英文始終都係唔太流行，好多俄人都唔識講
旅行唔識俄文指手劃腳＋yandex app

喂呀

Thank you 絲打，你個post好實用呀

你唔係係俄羅斯讀緊書咩，咁得閒上連登

咁得閒打哂小強拿？

正常數量

雖然我打邊爐鍾意食俄腸，但對俄仔又冇咩特別喜好

人在異鄉倍寂寞呀嘛
日日都上嚟架我

唔係講笑
呢個禮拜唔見有活口

有實用新野我再post上嚟

我好似見過你咁既

啲主要交通同餐廳有冇英文？

係邊，係街？

地鐵有，但期望唔好太高
佢大部份都只係將俄文直接變返做英文
不過出口果d都可以靠圖像
餐廳如果市中心的話部份都有，有d有中文menu

我估架炸

認唔出我係華人都係正常, 之前搬黎宿舍個時個老太太都以為我係俄羅斯人

下次同我偷偷地say hello

唔肯定你咩樣

多謝絲打

有緣自然會感覺到
就好似撞鬼會feel到咁

大概認識下想去個地鐵既俄文名
有個app 叫metropolitan 幾好用
莫斯科聖彼得堡地鐵都用得

留名 好實用
Btw覺得西伯利亞鐵路遊點？

自然景觀+俄羅斯深度遊
要遊哂就要花D時間
我淨係係大城市遊黎遊去, 有咩問番姐姐

一個女仔係俄羅斯有咩要注意？
唔識俄文係咪唔會理你？

我之前都係自己去多
我覺得每個地方都有壞人，唔好太夜返屋企
唔好亂咁跟人返屋企
係街邊d公仔唔好亂同佢影相，會追住你收錢
我第一次去都聽好多人講好危險呀果d
但去完覺得真係比相像中好好多

唔識俄文係冇咁方便，不過都唔太影響個旅程
俄羅斯人唔理你係因為佢地真係唔識講英文
放心好似好多人唔識俄文都順利完成旅程

我成日都聽到廣東話 但無勇氣遼人地傾計

我成日三更半夜先番屋企🤣

屌樓主做乜過左黎連登
Btw
利申follow左你page好多年

「我細細個已經睇你？」
btw多謝你
我成日蒲連登，最近寂寞空虛凍所以上嚟吹下水
以解寂寥

唔識俄文就當體驗下天地幾大，識俄文就應該好好玩

莫斯科同聖彼得堡既夜生活係點樣 有冇酒吧街個啲

你俄文都好勁下 可以用來鬧交

點解俄羅斯人咁鍾意食壽司 意大利野

我哋戰鬥民族夏天係唔應該着衫

四月尾到莫斯科聖彼得堡十日遊 有冇咩要注意？
盧布點換好？有咩app推介？有咩上網咭推介？

用信用卡啦

幾錢

下星期跟團去 有空檔時間想問下紅場除左旁邊個金百貨商場 附近有咩行?
莫斯科落雪機會大唔大(下星期)
預幾錢洗費好(機票交通已經比曬 如果買手信果d 幾錢)

佢地壽司同我地唔一樣 唔知點解釋 去試下就知

早前日行夜街3度見到有個俄仔赤裸上身係度買麥當勞心諗係咪凍到痴左

換錢篇
答咗換錢先
堅 x／牛x
以2018年4月12日為參考，目的是讓大家看看通常差距。網上看今日匯率(google it you will know)
1港元：8盧布
堅x/牛x: 1港元：7.04盧布左右
-
中x暫時沒貨，量少，要有人賣給他們，他們才有貨。
中銀匯率比較低，而且要提早很多預約。
-
其實都有幾條路的：
-
1. 想個心安落點，在香港蝕蝕地兌少少，有事都可以坐的士/巴士之類
-
2. 到當地用美元/歐元換，機場不同的terminal 航站會有銀行或找換店
不過通常匯率會低一點。
-
3. 亦可以到機場以外（市區或你住的站附近）的找換店或銀行換，通常匯率都好貼地，只要問清楚有沒有手續費，門面光鮮基本上都沒有問題。如果怕言語不通，寫下你想兌的美金總額，問職員可以換多少盧布，從數字你應該可以推測到有沒有手續費。另外，通常都要用護照，所以記得帶護照。
-
4. 用ATM/ Visa/ MasterCard
SVO機場的Terminal D 有Sberbank 等ATM，市區都會有。

打邊爐最緊要個爐。用ATM最緊要記得開通ATM海外提款功能，否則去到看見ATM都沒法提款。
而且不是所有銀行都有得用銀聯，碌大隻眼望清楚有銀聯LOGO才可以。
經驗來說，大概20港元手續費(利申：我多數用恆生)匯率通常不錯。
如果不用銀聯，都可以用VISA/ Mastecard。我個人習慣本來就不太喜歡用信用卡，所以我用銀聯較多。
-
💲另外，在機場通常你會需要用到幾錢？我不太肯定每位會買什麼，但大概有機會用到的如下。價錢隨時會變，我也不是每天待在機場，所以參考一下。(p=盧布)
1. 電話sim卡，以MTS公司為例
1 gb + 250 min call = 500 p
5 gb + 500 min call = 700 p
7 gb + 100 min call = 800 p
12 gb + 500 min call = 1000 p

Megafon 15日15gb上網500 p
-
2. 公共交通工具－通常為35 p – 75 p 不等
-
3. Aeroexpress 鐵路出市區
Standard 標準票 – 約500 p(上網買先好似平啲，唔係日日搭歡迎update )

好多地方碌卡都好方便
小店士多都係，不過有聽過人碌完卡被盜，
所以大家用卡之餘要小心睇下有冇俾人盜咗

俄佬壽司會加sour cream
好難食

He speaks English

由facebook睇到上電視

樓主

有冇聽我個電台節目先
下星期二又開始啦

幫朋友問，美金換盧布係咪要好靚先換得

你講張銀紙要好靚？
唔好太舊，最重要留意個角有冇細印仔
上網搵圖如下

有的話大機會唔收
以前旅行我有十張有印呢邊唔收
好在拎返香港銀行入得返

去過一次Vladivostok
冇想像中咁落後
不過公共文通幾唔方便
同埋識英文都唔係幾夠 成日都雞同鴨講

thx,我幫我朋友去重慶換，一時無睇清楚
有d仲要有熒光筆 ，有d就有0.5mm裂痕咁

Thanks芭蕾舞係咪真係值得睇？買左張飛七八千盧布 好驚唔抵

係呀普遍講英文都係唔得
不過有時我覺得去一個地方唔識語言
都有種強烈係異鄉既感覺
都幾有趣

咁一係就去銀行入落戶口再換過
我覺得呢邊都幾嚴，有個印就9成唔肯換俾你

Спасибо большое

你去邊個院睇？我個人係好鍾意芭蕾所以成日會去睇
睇過冬宮果個院
莫斯科大劇院／馬林斯基／仲有d細既劇院
so far覺得好值得
Hermitage Theatre

Alexandrinsky Theater

馬林斯基就舊劇院好過新劇院

上網卡
基本上我比較建議去到機場先買
如果真係果晚好夜先到機場，唯有係香港鴨記買定張
俄羅斯黎講主要三間

megafon
我而家自己用緊呢間
旅行既話SVO一出黎會有佢
大概500盧布15gb 15日
佢算係俄羅斯比較快既公司
小提示：如果用iphone極有可能會唔小心開咗imessage
如果有一日你發現你上唔到網
佢又有信息
睇下佢會唔會寫住-6盧布之類既野
咁你去門市俾佢睇交返幾蚊就會用得返上網
同埋記得問清楚佢係咪全個俄羅斯都用得
試過有次買錯得莫斯科用得，結果去聖彼得堡要打上去CS

mts
個人感覺同megafon唔差得太遠

beeline
比較慢

megafon > MTS > Beelin > Tele2 (呢間好似貴d）
不過老老豆豆俄羅斯上網始終冇香港咁快，佢最快既卡都唔會好似香港咁極速
特別地鐵經常收唔到，但地鐵個wifi又是廢的
所以落地鐵前最好查哂站果d，費時落地鐵冇信號

#114 答咗上網卡
app黎計
1. yandex翻譯
2. gett／uber／yandex call 車app（我最鍾意用gett）
呢d app好處係你基本上唔使同司機講野，用定點搵到對方就得
另外可以俾cash
3. Yandex map 準d
4. Metropolitan ／Yandex. Metro 坐地鐵有用

絲打本身識俄文？

下星期有機會落雪
洗費豐儉由人，因為我都唔知你要買幾多手信
所以只可以俾到少少參考數字你
一包糖百幾盧布
一排朱古力70盧布
俄羅斯娃娃細隻普通5個版～150盧布（真係派手信用果d普通款）
磁石100盧布
明信片 20～50盧布都有

以前係香港學過不過冇咩時間溫，去旅行應付到
而家過咗俄羅斯讀俄文起步階段

我想問下係香港搵課程學 佢會唔會教識你發p音為止㗎 想學 但驚學極都發唔出彈舌音

工聯會／俄國文化協會
RLC －俄羅斯人教，我係呢邊學，學費貴過上面
P音唔會理架佢地，多數都會教下你點發
我識有人黎左俄羅斯四年都仲未發到rrrrrrr
但唔會包你發到
我以前都發唔到，用左一星期時間練而家條氣有幾長個震音就可以幾長

因為我見西文 德文 俄文都有相似嘅音
本身有俄羅斯人肯教我俄文 但我始終發唔到個音
最後無聯絡了

絲打可唔可以講下可以點練？

買左馬林斯基睇天鵝湖 仲要特登揀左舊劇院

我個人經驗，唔知其他人work唔work
因為呢個大吞音既必需係你要條野要軟（脷字好難打我用條野代替）
咁我就會練，一開始先lalalalalala
lololololo／lululululu
不停不停郁條野
之後再加 烏la 烏la／烏lu 烏lu／阿拉阿拉／阿囉阿囉
你條野唔硬之後就可以發黎發去
總之冇野做就fing下條野
我一個星期之後就得咗
果d咩刷牙long口法唔work

絲打你好啊，我係你中學師兄
一見到post名就估到會唔會係你

Youtube啲方法我試過哂咁濟
唔知係咪我太緊張 條脷好似好緊
就算發到聲都係好似人地咳啖咁由喉嚨整啲聲出黎

Btw留名等教學片

嘩師兄你好，好彩我中學好似冇欺凌人
真人係咪識你？
btw 石原正呀

巧啊
你呢幾日都試下我呢個方法先
佢個原理係口入面既風推條脷
所以練到係可以唔發聲都震動
唔驚，列寧都唔係好發到p音

所以練到係可以唔發聲都震動
做唔到

我大你幾屆
上年返校友會BBQ(好似係？)同你傾過一次計
你話你apply緊去俄羅斯聖彼德堡讀書
我一路有追你ig架

唔好心急唔好心急
慢慢試慢慢練

唔該哂絲打先

唔好爆我黑歷史（應該冇）

支持

利申：試過西伯利亞鐵路，北京出發，最後聖彼得堡出

睇完呢個post，FB就見到呢個廣告

呢間唔識

玩咗幾多日？

新開俄語course

btw報紙話方東昇都識講俄語

不過我想補充方東昇係一個好值得尊敬既前輩
勁用心肯教又肯試新野
利申傳媒行業所以知

留明想去

關於我學俄文發P音既分享
因為之前有唔係好識中文既人叫我share，所以我用爛爛英文加廣東話
希望大家都發到rrrrrrrrrrrrrr

＃141 有video，加油日日練！

絲打七日練成咁勁
晏啲睇 thanks

近幾次都係啊
冬天去睇貝加爾湖真係無得輸

I am king of shashlik

俄協而家有咩老師呀？

我係用ha音練 條脷伸出過門牙少少
或者輕輕頂住上顎
用力ha 只要風力夠勁 總有一日條脷就會吹得起
我日日喺條街度hahahahahha 咗一個月

到條脷因為強風震到少少 就可以用埋pri 音
因為英文pri條脷都會彈一下 加埋強風就可以彈多幾下

校長無教啦
宜家初級係一個阿sir教
香港人嚟 sit過堂都教得幾systematic

我覺得ha音個推動力唔夠強（個人覺得姐）
所以我以前用a+ la / u + lu

啱啱跟住做咗一次
發現強化咗條脷嘅肌肉
個方法應該唔啱我用

宜家我成日示範都係伸哂條脷出嚟震 有一刻覺得自己好似蛇

我想睇你係條街hahahah
係咪會勁多人望你

Vladivostok 海參崴
物價真係好低

多謝絲打分享，上次去俄羅斯前都問左你唔少野，多謝你呀

你有一排無開live啦，得閒開下俾我地睇下你生活😂

我就係Ha到變左喉嚨發音
好似啲老野咳啖咁

Здравствует

你試咗輕力頂住上顎先
強風要搵位走一定會推開你條軟脷

喉嚨其實可以唔發聲
因為個重點係強風同條脷無力

我都因為學r音學識咗咳痰

我feel到啲風寧願從兩邊走都唔肯向前
但我又封唔到兩邊

伸脷係示範用啫
學嗰陣伸脷一定震唔到啦

條街冇人就開始ha 所以無咩事
屋企人反而畀我hahahaha 到問我係咪咳痰咳唔出

我都想去睇下

唔使客氣啦幫到你就ok

呀媽以為你熱氣

咁應該個口唔好mat咁大
剩係留返好少位畀佢震 同pri音差唔多大就得

條脷尖50％會震到小小

未去過
不過聽俄仔fd講11月2月大機會睇到
可以報團，好多選擇有1日﹑3日，甚至5日都有
有fd冇報團去到諗住搵有機會有光既地方，結果睇唔到
去過的網友話eco home酒店唔錯﹑朋友爸爸推介去Tarrasa 餐廳食皇帝蟹﹑Sami village

岩岩聰完絲打個YouTube channel
想聰你講多啲俄文

睇你fb話有個2年嘅香港男友，之後上面又話識俄仔
你男友放心㗎咩

俄仔fd係宿舍d見面say hi既fd
六年個俄仔fd 2015年之後就冇聯絡lu～
我好乖架

啊啊怕醜，嘿嘿

見你條片係機場喊晒咁唔捨得香港屋企人同男朋友
加油呀你，分隔二地一定好辛苦

你啲片成日都有鹽花
食舊麥樂雞又ready又濕
學p音又話條野要硬
係咪以為無人知

世界杯去左十日戰鬥民族
就最普通既聖彼得堡加莫斯科
硬係覺得呢個國家d人麻麻地
無咩好感

嗰日真係好想即刻返返香港
最近開始玩下YouTube ，多啲嘢做個人冇咁容易諗多嘢

我已經好收儉

支持你拍多啲片
你個A-lulululululu好得意

Keep住呢個幾好
係賣點嚟

Ig: imag 果個係你？

＜條脷要咁

係呀

你覺得俄佬鍾唔鍾意你依types

俄佬鐘意大屎fuck

12月頭想去兩星期俄羅斯同週邊國家，可以點行？

即係東歐？定白俄果邊

絲打 我係之前問彈舌音嗰個

我依家feel到自己好似係有震 但係好似由(借？)脷中間黎震？ 係咪完全唔應該咁樣？

因為我錄音聽返既聲都係偏向阿伯咳痰咁 完全唔似你地發出黎既音

後面送氣
中間係會有震動
不過就咁想像唔到
你唔介意可以send 個audio 去我ig我聽下

LM參考

Sd左了

cafe Pushkin 係咪有dress code ?backpacker 無皮鞋 著timberland 黃boot 會唔會唔比入 ？

中午好似無所謂
去食中午啦
夜晚好似係要著好啲
問下fd子先

唔識英文俄文 喺俄羅斯生唔生存到

好
試左shinok 真係正 又唔貴
多謝絲打推介

應該唔會死

有冇睇到入面有動物

4月尾去 好期待
4月尾仲洗唔洗當冬天咁預備大褸

四月尾算春天啦
要褸但唔使full gear
四月尾我有時棉褸都夠

住宿篇分享：
主要post 我去過／朋友住過的酒店／hostel
想睇多少少評價請自行search

莫斯科
Godzillas Hostel －乾淨靚﹑近市中心，千幾盧布一晚
AZIMUT Hotel Smolenskaya Moscow － 比較似精品酒店
唔大但好企理好舒服（2千幾盧布一晚）

聖彼得堡
roof hostel － 住過好多次，有時90蚊港紙就有，近市中心
有兩人房／四人mix房，乾淨舒服，不過係6樓無電梯
bed and bike hostel － 近市中心，都係幾十蚊晚，大靚正
soul kitchen saint petersburg－勁大好有規模，2xx hkd一晚左右
真心好大好靚

講起住宿篇順便講下大家都好迷惘的「住宿登記」
共產主義遺留舊產物，廢但法例規定要做。
就係你如果係一個城市留超過七日，就要做住宿登記
正路計如果你莫斯科3日，聖彼得堡3日，就唔需要搞
但記得keep好車票／book酒店資料，證明你真係冇留超過七日～
酒店多數會收你錢幫你登記，hostel部份肯，收費千幾盧布左右
airbnb／住朋友屋企要睇戶主肯唔肯，因為要去警局搞好煩

唔整會點？警察唔查就冇事，警察查到就罰錢
（的確好多人唔整但冇事發生過，但唔鼓勵大家犯法，請自行決定）

聖彼得堡去夏宮定沙皇村好

如果冬季想睇極光要去邊到？係咪有d local tour?

其實就各有特色，我試下解釋下睇下巴打你會點取捨。
夏宮吸引之處就係d 噴水童子
夏天去個花園行真係好靚

沙皇村+凱薩琳宮俾我感覺係，一個好舒服既小鎮
凱薩琳宮入面就係華麗

我會咁分，夏宮外面靚，凱薩琳宮入面靚

摩爾曼斯克
有local tour
要去快d去愈黎愈商業化
有得揀1日／3日／5日之類，最平大概2000盧布起跳

點解murmansk 16年之後多咗咁多中國人

要搵定更加山卡啦嘅地方追極光

老老豆豆我都想知
突然之間紅咗
我比較自私，我想俄羅斯唔好過度商業化

下次去沙皇村
唔該俄姐

正

仲有Baikal
一車車中國人去睇冰
聽聞2021就起好抽水廠賣樽裝水去中國

我有時行過冬宮
都係一車車

Quit左依家份工就去 留個名先

勇敢慢慢玩陣休息陣
有咩唔問隨便問

認真問
下年1月想去oymyakon 有冇資料提供到
上網搵過幾乎零資料

利申去到俄國

遊記我肯定馬蜂窩有一篇
英文source 都大把 你想要咩資料

我睇漏咗
等我自己再睇下先
巴打有去過？

冇呀 但我曉俄文可以Google 到local info 嘅
Yakutia 都唔算特別難去嘅地方
俄羅斯仲有更多更痴線嘅地方

背包客棧我記得都有

食的話（up相好耐，所以有d有相有d簡介算）
我個人覺得俄羅斯周街食都唔會太伏
所以重點介紹d大家有可能會見到既餐廳
－
周街見到的теремок（Teremok）必去，唔貴
大部份有中英對照餐牌，不過要去問佢拎

必食魚子醬布林餅
蘑菇奶油﹑香蕉朱古力﹑士多啤梨醬
佢d餃子都好食／紅菜頭湯（有肉果隻）都好飲

莫斯科
平：Кафе «МУ-МУ» 呢，成日門口有隻牛果個俄式自助餐
算平，野食正常，唔叫好好食囉。遊客去打個卡都ok

Крошка Картошка：食薯仔，可以配搭好多唔同'Toppings'
多數係商場foodcourt 見到

貴少少：普希金cafe，怕貴中午去，夜晚去一定要訂位
white rabbit：又貴又麻麻地好食又冇咩服務
Restaurant Matryoshka：靚﹑偏貴但環境好正[url][/url]
Grand Cafe Dr. Zhivago：多人去莫斯科必去的地方之一，如果睇過本書Dr. Zhivago應該會因為個名想去，野食ok

聖彼得堡連鎖餡餅店«Пироговый Дворик»
平口味多，有蔬菜﹑雞加蘑菇﹑pizza餡的﹑土耳其南瓜火雞派等等。
中意食pie可以考慮
喀山教堂附近都有間～наб. канала Грибоедова, 22, Санкт-Петербург, 191011

Zoom Cafe(Zoom)地理位置幾好，聖彼得堡市中心，俄mix西嘢。
d人識講英文
Gorokhovaya St, 22, Sankt-Peterburg

右邊類似乳酪，好味

得閒再補

常見問題（一）
1）俄羅斯危唔危險？
作為一個去過十次而家仲留係度讀書嘅老俄狂熱份子，我當然覺得唔太危險。不過咁講，度度都有壞人，去邊度旅行都要自己醒水。俄羅斯就要小心dd中亞人，因為有d會做扒手。

2）錢去邊度換？
拎美金去當地換最好，留意美金角落會唔會有印仔，俄佬好嚴，有印仔多數唔收。香港有幾間有盧布換，但匯率相當唔靚仔，如果怕的話蝕蝕地兌定d求個安心。再唔係就記得開海外提款，有銀聯logo就按得。
不過，最好唔好去呢間atm按
佢有時只俾你入四位數字，仲有人試過食咭
我多數用呢間

另外，俄羅斯電子支付都好流行，基本上有張信用卡就可以走天下，細士多都用到。不過有為數不少係俄羅斯用完信用卡既人表示，卡俾人盜用。
所以大家小心行事，記得開信用卡碌卡通知，有咩唔妥即cut

3）第一次去俄羅斯點玩好？
必去莫斯科加聖彼得堡，多少少時間中間加金環。＃1有詳細講

4）d人識唔識英文？
好有限，所以download定yandex translate個app啦

諗到再補

樓主係羅素的紅?

hi 係呀

樓主有冇符拉迪沃斯托克行程懶人包

好奇一問，點解絲打咁中意俄羅斯？當中有咩情義結？岩岩搵到 羅素的紅。支持絲打去追尋夢想

無興趣 fucking chinese иди нахуй сука урод дебил

你過主啦你又唔係樓主

唔好意思呀，個緣起勁長
希望你唔好介意我貼link

符拉迪沃斯托克行程懶人包冇呀

簡單的話就係，聽到俄文覺得好好聽
好鐘意睇芭蕾舞﹑俄國文學
鐘意俄國建築
um加以前有個好好既俄羅斯朋友

但無阻我愛俄羅斯

Vladivostok 玩得嘅應該畀中文圈子開發哂
我見過fd子有行山去過睇紅葉
誇張過日本十倍 好似畀紅葉包圍咁 上下左右都係紅色
但佢唔記得咗點去

哈，你個故仔幾九唔搭八，但就好真實。

好奇問你係俄羅斯讀咩？

羅素的紅係點解

Красная россии

「至於為何叫「羅素的紅」？這個比較上面的故仔更加九唔搭八，那時用blog其實不用改名，就叫什麼Caitlyn的遊記就OK對不對，後來Facebook愈來愈多人開page，我覺得這個平台互動更多，也開了個嘛。可是，想了好幾天根本都不知道叫什麼好，我有想過叫「羅宋湯」「愛上俄羅斯」(Oh no..)「俄羅斯遊記」(好行…) 最後，想到就叫「羅素的紅」作為筆名吧？因為我有位很喜歡的獨立音樂歌手，她叫Russian Red，中文譯就是「羅素紅」嘛，我就用羅素的紅……Russian Red是俄人嗎？哦…她叫Russian Red的原因也是有些九唔搭八，因為她有支很喜歡的唇膏，色名就是Russian Red…」

春天is coming

6月去

Welcome

之前去聖彼得堡d超級市場買野 揀緊牛奶果陣有個俄佬指住某一個牌子用普通話講：這個最好

個人都係有啲自私
其實我唔想俄羅斯人見到東方面孔係講中文先
某啲情況下我寧願被當做越南人

我報左幾間u 讀international relations master ( 俄羅斯）絲打有冇好介紹？ 易入學 學校唔太差 有宿 一至兩年 英文Course

英文course I mean medium of instruction

我個表情係描述緊個俄佬
個下我都呆左 因為本身響外國都係講英文

打算七月底路過莫斯科四日，第一日中午一點到，第四日早上十一點機走。如果跟第一個post頭三日行程，想問下第一日下晝有冇多個地點推介？

6月想去聖彼得堡玩白夜節

😂😂所以話佢哋其實好熱情

莫大好似有
HSE好，但唔算易入

HSE老師英文教學比較好
仲有國關，我唔知果邊係咪都有英文教sor
經濟、政治、IR去莫斯科比較啱，朋友話

你下次同佢講泰文

絲打對學俄文有冇咩tips?
之前係instagram到搵到個教俄文既導師
用whatsapp 上堂 佢每日都會send 俄文既教材比你
之後跟住佢比既練習做
但我都覺得用英文去學俄文怪怪地
加上俄文啲字又長又難讀
學得好吃力
有冇咩方法可以容易啲學好俄文？

Welcome!!可以紅帆節睇煙花

鍾意藝術嘢定無所謂？

我都學習中
唔好用英文思維學，要完全代入俄文
有時佢有字似英文反而會影響咗讀音

學動詞一定要記接格
例如позвонить + кому
Пригласить + кого
咁學會有用好多
仲有要未完成體完成體一齊記

都可以，藝術野都好

點樣可以分辨到個字係陰性陽性定中性？

我都plan咗6月尾去俄羅斯

莫斯科+聖彼得堡？

你係指最基本分陽中陰？

留名

藝術類：我好鐘意普希金博物館（大同多野睇）
仲有Третьяковская галерея特列季亞科夫畫廊：佢係世界上收藏俄羅斯繪畫作品最多既藝術博物館。

睇字尾 а я й ь (f) м т (m) о е (n) 唔記得有無錯

Добавь меня в Инстаграме🙈
waichihang

做咩係呢度宣傳-_-

騎劫🙈
好悶阿
但又諗唔到有咩搞
咁岩見到你

最基本名詞性上網google好多資源
講緊詞尾
陽－輔音字母／仲有й多數都係／部份軟音符號ь
但俄文係有好多例外
дедушка祖父/ дядя叔叔字面睇a尾係陰性，但係佢因為男人
所以係陽性字，形容詞要用返陽性
мой дедушка我呀爺
唔好因為佢係a尾就用моя
中－多數о／е／мя
陰－多數а／я／部份軟音符號ь

上面講到ь可能係係陽／陰，點分陽定陰，以前老師講過要查字典然後記住佢f／m
我都係簡單地講講，上網search好多詳細資源

寫完paper啦咩
騎劫唔ok呀

一早寫完前後做左兩份presentation
早排同miss講唔識做Бизнес как субъект Социальной политики
佢比左第二個叫особенности капитализма в Гонконге 比我
我寫到好似香港就gg咁😂

唔好咁啦

係阿但我啲英文好差俄文又唔識

我忙緊寫後日個電台節目
如果唔係打柒你

冇所謂啦，我第一次去果陣都係俄文＝0
冇事一樣玩到，仲過癮

電台節目？🤔

Yes 單數月逢星期二晚大城小事
港台

勁喎
上到港台都應該有番咁上下

黃小姐

叫做返老本行有嘢做冇咁悶

Research?
主持
好似好勁咁

係咪要錄音架😂

Live
當日傾題目，睇資料跟住直播
有時有環節要錄

你大學讀咩先做到呢d🤨🤔
個節目話係旅居世界各地名人🙈🤣

我以前係做中國同國際時事節目，呢個係嚟俄羅斯之後先做
大學讀新聞

喂今日好熱

live

我張檯比太陽哂緊 開窗又凍 唔開又熱

唔怪得啦

我都係，好煩…
開窗又涼涼地

我開住窗玩電腦 凍就攬住棉被

強帖留名

Hse 有interview 岩岩in完
Master 讀兩年投資都幾大
不過係莫斯科 感覺正 。
知唔知 華人未識俄文 搵唔搵到兼職？

唔識俄文可能要去啲華人餐廳

我個fd HSE有offer 猶豫緊

Follow his heart，真係唔喜歡就唔巧勉強

HSE 相對其他大學真係個schedule 真係早好多
唔上唔落咁

師傅因我上網睇 個宿去上堂 要兩個鐘 ， 係味有可能？

朋友有25% off fee offer

得30 日 ja wor 咁時間都好緊迫
佢未知呀 讀完兩年 怕難就業

啱啱望過一次 去咩地方要2個鐘
我見dorm同主樓都算喺市中心呀
雖然係分散咗小小

樓主推唔推薦係俄租車玩

俄羅斯人對外人好冷漠 唔係講俄文既彩你有味
利申:係俄羅斯中過伏

唔推
莫斯科成日塞車
地鐵好過
如果遠東，路牌係俄文，除非你識睇

Political science 都還好
不過有英國朋友喺度讀話都會偏頗俄羅斯
唔好讀journalism 就得

因為佢哋唔識溝通
好彩我遇到大部分都nice nice

我唔熟果邊
不過咩都有可能發生
我隔離房俄妹就係要坐兩個鐘車去佢campus

順便提下

如果鐘意睇老俄生活

怕番香港乞食

G 持

我以前七次都係一條女去
去到邊個國家都係小心財物
醒醒目目
可以六月嚟，因為聖彼得堡白夜日照好長
可能感覺上安全啲

唔去卡洛明斯科婭庄園 ?

但我直程唔識俄語 同埋想坐西伯利亞鐵路
我見好似好多扒手同搶野 呃錢之類
六月日照到幾點

我以前都唔識俄文
你講啲情況就其實歐洲國家都有

俄羅斯D鋪啊, 餐廳啊, 夜晚幾點開始關門? 9pm係咪已經好靜?

睇咩城市
莫斯科聖彼得堡多數九、十點
有餐廳24，小店24
十點幾十一點市中心都唔算好靜

咁都唔錯,
不過我通常9點左右就會返hostel

係啊，所以放心。呢邊算夜收
之前喺維也納啲舖勁早收好唔習慣

未去過歐洲
亦都未試過自己一個去旅行

之前去西班牙，d超市8點已經關門，乜鋪都勁早收…星期日仲唔開門

咁就去啦
最緊要準備好心境 通常東亞女仔會畀人當細路女 會有好多人幫手
特別俄羅斯係一個好尊重女性嘅地方嚟
肯問佢地都會用自己方法送你到目的地

咁時刻打醒精神
街邊公仔影相要俾錢，呢個小心
帶個小袋子咩喺件外套入面
其他都冇咩特別

係果次我星期五喺維也納想配con
5 pm好多店已收

除左扒手同呃錢 多唔多當街搶野同埋打劫

我自己未見過未聽過
偷就聽過

我去過的朋友話，小巴好似一日得兩班，不是夜晚。
巴士都係朝早到中午
可能要睇下包車

想問下絲打點學俄文? 真心好難記
上年去莫斯科過聖誕真係好正, 好想好似你咁試下去留學

其實唔建議夜晚包車去任何地方
一來夜晚多痴線佬
二來俄羅斯啲公路都幾爛同冇街燈 司機呆一呆已經衝咗落坑 肯定搖到pk瞓唔到覺

我都係4月尾去
但係酒店行程乜都未搞
即刻上黎取下經
聖彼得堡+莫斯科
巴打你呢

有follow 開呢對俄羅斯夫婦youtuber，佢地d旅遊片好正，特別係貝加爾湖同埋堪察加

Followme
當年未結婚條女個背影好好J

最近天氣好好

ты будешь моей девушкой

Чего? невозможно, хахаха

想問下，5月份去貝加爾湖有冇野睇，值唔值得去？咁岩有一個星期假期要被迫放，莫斯科，聖彼得堡又去過晒，唔知去邊好

5月份貝加爾湖融冰，到時個景應該係一塊塊冰浮面
應該就冬天最靚，你可以上網search下貝加爾融冰個樣先
如果俄羅斯的話，葉卡同喀山有冇考慮？好多朋友去完喀山都幾歡喜

五月尾去

阿拉木圖呀
都係講俄羅斯話同有俄妹架 不用分得那麼細
5月仲有雪山添

Almaty有無建議嘅local tour agent? (e.g. 出Issyk Lake個啲)
btw 5月尾仲有無雪山

好想樓主做我導遊

5月中去聖彼得堡加莫斯科10日 應該帶咩衫去？

閒日去一隻螞蟻係咪會混吉？
但我嚟緊去幾日莫斯科都係閒日

我唔喺羅素地盤踩佢場啦
Agent 都係睇價錢做人 同埋睇佢出咩車
5月尾應該要3000米以上先有

未至於，不過會比較少舖開，同埋再入少少二手攤會少。如果星期六日去唔到，試下睇下星期三有冇機會去。同埋十點十一點好去，唔好太晏

好呀星期三去good fit

牛仔褲，羽絨褸

我試過6月份著T恤牛仔褲過去，啱到莫斯科陰天有毛毛雨，成條街得我一個著得咁少，俄仔俄妹見到我都

第二日個fd借佢細佬件羽絨褸俾我著

Lm

不過真係唔好預太多野開
另外，你行過去嗰時應該會經過一個商場，有food court
如果行完一隻螞蟻唔想喺入面食
可以去商場
have a nice trip

屌
我心諗佩服你呀點知拉落去

#俄羅斯【超簡易一文看懂莫斯科＋聖彼得堡機場到市區﹑地鐵】
*文章底部的blog連結全文連圖看會更清楚*
｜機場出市區｜
首先從SVO機場到市區，可以坐Aeroexpress到達市中心Belorussky(Белорусский)站
到Belorussky(Белорусский)後轉乘地鐵。
Aeroexpress營運時間是05:00～00:30，約20分鐘一班車，車程35～40分鐘。標準票價成人單程500盧布，提早網上購買450盧布。

另外，也可以在D﹑F航廈乘坐巴士（公車）851號，到地鐵站Belomorskaya(Беломорская)和Rechnoy Vokzal(Речной вокзал)
營運時間05:37 至 01:05，約20分鐘一班車，車費55盧布。

｜莫斯科地鐵｜
大家最關心的地鐵啦，車費有更新。莫斯科現時最新車費是55盧布單程。大家可以買

*對在這也補充，apple pay/ visa MasterCard 銀聯paywave等可直接拍*車費42盧布
Тройка儲值卡。50盧布的按金，不使用可以將卡退掉取回按金。單程車票55盧布，但使用Тройка儲值卡單程票價是38盧布，相比下更優惠。對了，現在Тройка儲值卡可用作支付普希金美術館入場費用。

「Единый」：最普通的車票，大家可以購買單次票或多次票，可以購買1天﹑3天等任乘車票。不過我個人建議還是買Тройка吧，方便很多，巴士及有軌電車也能用。反正離開時可以退，不退也可以當個紀念。可在窗口排隊買或者在這款售票機購買。

莫斯科值得去看的地鐵站
基輔站﹑革命廣場站記得摸狗鼻，會帶來好運的～共青團站等等
－－－－－

｜聖彼得堡｜
聖彼得堡和莫斯科地鐵並不一樣，什麼不一樣？標誌不一樣，車票也不一樣。所以莫斯科的卡在這邊是用不了的，大家留意不要在離開莫斯科前放太多錢，哈。最大不同是莫斯科的單程車票是一張紙卡，聖彼得堡的是一個硬幣般的東西，還和10盧布長的很像。

而儲值卡當然也不一樣，叫Подорожник卡。聖彼得堡地鐵現在單程是45盧布，用Подорожник卡36盧布。

除了一般售票窗口外，還可以到機器投入50盧布買一個幣，或100盧布兩個幣。它會先找續，等幾秒就會吐出「車幣」

小提示：旅遊前可以先下載Yandex.Metro﹑Mosmetro（這是官方app：
或Metropolitan（白俄地鐵也有）手機應用程式，這些應用程序會建議轉綫車站。
另外，地鐵車廂信號經常不穩定，可以預先截圖。
－－－－

好啦其實相當簡單的，旅途愉快啦～
fb原post

Follow 我Instagram成日會睇到無聊嘢
imaginerussiaa（https：//

follow咗

好詳細！多謝俄姐

客咩氣
玩得開心啲，老俄歡迎你

睇溫度，好似好膠但因為聖彼得堡成個女人咁成日變來變去
而家多數就棉褸或者簿羽絨都ok
注意溫差大，一冇太陽就好涼

通常係咪去SVO 我見有好多個機場

轉埋機要成15個鐘 第1次去咁遠唔識野

係呀通常係SVO，如果香港直飛moscow 俄羅斯航空就係SVO

直飛貴 不了

DME機場出市區係咪好遠？

上年去睇世界盃plan行程時有睇樓主
去完一次會好想再去 覺得沙皇村真係好靚好靚好靚
同埋唔覺俄羅斯人態度好差
去一隻螞蟻市集 同個賣postcard既呀叔雞同鴨講左好耐
佢見我同同行鐘意呢類野 係度好熱情咁share晒佢D珍藏比我地睇
係咁分享postcard d歷史

我覺得其實差唔多，而且都各自有好多交通工具選擇
DME過關快過SVO

yeah 多謝你呀
我覺得俄羅斯人係唔鍾意笑
都真係有人性格西，不過度度都有呢d人，哈哈

7日 其實計埋飛機得5日半 係咪太小

六月個白夜節係咪好正嫁

如果我去哥尼斯堡，有冇交通去到華沙or柏林同要用幾耐時間？有冇咩要注意

去Kremlin 個d景點係咪係香港買定e ticket會好d?
如果去到先排大慨要等幾耐？

【七天】莫斯科＋聖彼得堡（四天莫斯科／三天聖彼得堡）如果買來回機票要預最後一天回莫斯科
第一日： 以香港出發的俄航為例－抵達莫斯科已是下午五時，過關等已經六時，建議只來個晚上遊紅場看看風景＋國營百貨公司
第二日：紅場周邊－聖巴素教堂﹑列寧墓﹑
克里姆林宫﹑國家歷史博物館／阿爾巴特街
晚上可以到莫斯科大劇院芭蕾舞
第三日：早上一隻螞蟻市集／參觀地鐵站／莫斯科大學／麻雀山／喜歡的博物館
晚上夜車去聖彼得堡／或第四日早上坐快車大概四小時
如果想去一隻螞蟻市集，預留周末
第四日：聖彼得堡市中心﹑喀山教堂（一連串教堂都在市中心）﹑冬宮
第五日：夏宮（離市中心較遠）／下午或晚上回到市中心
第六日：彼得保羅要塞／市中心走走／喜歡的博物館
第七日：隨便（哈）有些人還要趕回莫斯科坐飛機
－－
五日你就將第六日彼得要塞放埋入第四日，再減d

成個六月都好光仲正

睇下手腳慢唔慢，有時多起人（或假日），都要半個幾鐘甚至更多
如果可以買定無妨
我自己就習慣去到先買，不過買咗時間好預少少

好似follow你facebook page
高質旅遊資訊

多謝呀有冇睇我d 片先
下星期有新片

生日出咗去玩，食咗我一直幾like的漢堡包

BB burgers，俄佬開的漢堡店，一直是我喜歡的包包之一，漢堡煎了外香內多汁汁，吃上去濕濕的喔。而且我最欣賞他們會將包開半，包鬆軟，喔依稀😋😋未算得上黯然銷魂，但味道都幾香～不過是少貴，咖啡+薯條+beef burger 580盧布。莫斯科﹑聖彼得堡都有分店，喀山大教堂旁邊就有間，環境都OK，望住喀山個側面食🍔

Address: наб. канала Грибоедова, 18, Санкт-Петербург, 191186
Site：

.....
頂最後張相拉多咗
.....
....
....
...

如果唔入啲劇院睇劇 仲有冇咩野介紹 大約9日左右

跟住個list咁玩會空左啲時間出黎

好靚 想sick樓主了

想請教下Moscow St Peterburg 的士/Uber 貴唔貴？
咩價錢左右？

見moscow個空軍博物館距離市中心都幾遠
呢啲會唔會天價

之前我都住過聖彼得堡，好喜歡個度。

我想問下你學了幾耐俄文？

同香港有學過嗎？

望下自己啲俄文手寫體 再睇下樓主手字 真係靚到癡線
樓主學咗幾耐俄文?

香港學過一陣
但因為返工忙，無咩吸引
所以呢邊零開始
嚟呢邊就快八個月

我初初都寫到好柒
過咗嚟七、八個月

唔會呀，我多數用yandex／gett
聖彼得堡坐一粒鐘都係千幾盧布，莫斯科差不多
你可以down個app輸入地址try try
雖然其實我都係坐巴士地鐵多

kazan ！！！葉卡！！！

我遮住個樣係幾靚

你莫斯科＋聖彼得堡？

而家學到咩程度？
因為我都在重港學緊，好想搵同道交流進度。
我個班無乜人，得幾丁友。

好想知

6月考B1

咁快B1，睇黎香港學真係慢d，始終唔係日日上堂。

我而家先A2頭...有無咩方法可以catch up同進步得快d？

送俾連登弟兄姐妹們，希望大家鍾意俄羅斯

文法上煩，但卻令句子好清晰。

你喜歡咩俄羅斯文學？

我鍾意Anna Akhmatova
契訶夫，主流嗰d都鍾意

Мне нравится Достоевский и Пушкин.

打完都唔知有無文法錯

請指教

係喎，係они...

Нравятся 先係

香港時你喺邊度學？

我以前上環RLC，你呢？

同上網睇解讀Pushkin is pleasing me.

咁睇文法就正確

我而家正正返緊嗰度，原來係師姐。你邊個教？

Irina

我Leonid
好彩佢唔識中文，如果唔係見到我咁簡單都錯，一定捉住我黎話……
你個時上A1？由字母學起？
我一分班試完佢界我選上A2，定A3，我選A2慢慢再學上去，所以到而家重係A3班。
我先過你去聖彼得堡上堂，不過上得2個月就返港(因為學到飽和…)。
你係大學上堂？
通常有咩堂上？

想問你知唔知D餐牌 左面果2個數字代表D咩?

即係200/30r or 255/30r呢D數字

Г 應該係gram

抵玩喎
當然近可以啦 但有時要用呢D黎買時間

巴打RLC教得好唔好
打算轉地方

咁你叫我認相，我都係睇名

我記得有話過我冇去過

莫斯科成日塞車
唔好繁忙時間坐

好奇一問 點解樓主寫“т”上面要標符號？
唔係除咗й之外 上面冇符號咩？

巴打你上開邊度？

上堂點上法？

學到咩程度？

工聯會上 老師都唔錯 教得仔細 但下期好似開唔成班
因為冇考試 唔清楚程度點分
只能夠話學到 第四格 動詞變位 名詞變格 人稱代詞
未到形容詞 時態etc

因為т手寫體同м會似
有啲俄人會係т上面加一畫方便人同自己睇

易於分辨，其實我唔記得係怕同邊隻字搞亂

我上過工聯會申階幾堂，之後我放棄了。
原因係進度太慢，同香港人教好難同俄人比較。
不過佢D NOTES都有少少用。
個人認為學一種語言最好搵當地人教好好多。
你程度應該屬於A1到A2間。
有無記熟動詞變法？打好個base好緊要！

真係好似 原來有呢個方法
自己手字衰經常寫得唔清楚
Thanks for sharing

最初諗住如果搵俄人英， 驚自己上堂吸收唔切
所以報工聯會
暫時唔係記得好熟
Btw 多謝你同我講去到咩程度
可以參考返報班

RLC係唔錯的，至少樓主同我都覺得好。
不過都幾貴，每月1500。
俄協聽人講教得勁快，但我未去過。
加油巴打！

聖彼得堡三大教堂
1. 滴血大教堂
我覺得內部最靚係佢，因為係聖經故事馬賽克畫，不過地方好細
350盧布
入場買門票，不設找續
數定錢

2.喀山大教堂
都靚，免費入場，可以入去睇下

3. 聖以撒教堂
外表計我最喜歡呢個，佢教堂內部參觀400盧布
樓底極高唔錯
另外可以再買觀景台上去睇風景，再400盧布

不過其實我覺得d飛都唔平
你地睇下對邊個有性趣啦

第四格 動詞變位 名詞變格 人稱代詞
未到形容詞 時態etc
應該A1
加油呀！俄文萬歲

早兩日睇到 開心share
原本諗住今年去西伯利亞，但見到冰期嘅貝加爾湖別有一番景象，又諗住出年先去

冬夏都去，去兩次

莫斯科機場 terminal d 商店有個俄妹

黎緊晏晝4點係svo落機
到淩晨12點先搭火車去聖彼得堡
呢段時間有咩做 夜晚係街到危險嗎？

想問下寄野去香港貴唔貴？

因為我跟左RLC分法，A1-A4
如果正規就一定A1

正解！
我都係，我覺得語言係用來講。
當然文法好都對組織句子好有幫助

可以去紅場同河畔區行下睇下教堂
你十一點鬆去返火車站就得
唔係太危險，九點後條街都仲有人
不過都要打醒精神

有冇求其寄張名信片

一隻螞蟻之外，樓主有冇介紹過另一個市集барахолка левша？
之前去唔記得check日子，原來星期六日先開
睇相有好多蘇聯時代二手嘢賣

靚呀！

樓主本身高唔高？
就咁睇未頂頭，感覺未係好惡劣

162
唔算勁差
但就唔舒服

你個餐牌來計
如果一份餃子，寫200/30г
姐係碗嘢200g餃，30g配菜、toppings 之類

好多俄妹都靚
雖然我係絲但我都成日睇

原來如此! thanks

原來之前覆你冇按到reply
162
唔算勁差
但就唔舒服

二月頭去莫斯科同聖彼得堡會唔會好痴線

一直有睇羅素的紅
之後機緣巧合下 轉機留咗莫斯科一晚
之後就好愛俄國
決定下次要去俄國旅行！
其實樓主覺得俄羅斯危唔危險 一個女仔係俄羅斯生活
上次去 語言不通 俄佬英文又屎 但都幾nice
地鐵好抵搭 物價又唔好真係好正！！！

好撚凍

凍但落雪好靚

我自己就唔覺危險
成日一條友周圍去
我好多年前第一次嚟，唔識俄文
但覺得個地方好舒服，好親切
有法國同學話覺得安全過巴黎
當然度度都有壞人嘅
多謝你睇我啊，我好俾心機寫㗎啲post haha

我呢排屎忽痕睇返Чернобыль. Зона отчуждения
之後對Припять勁有興趣，有機會實會去下
您會唔會去下
另外有冇咩好網/方法學俄文

今日趁星期六放假去咗夏宮玩，因為我住得近。
最好真係平日去，雖然平日都多人，但會少咁d俄羅斯人。
唔得閒執相，原圖上。

送個有葉遮嘅小雞雞俾大家
如果到場買飛就係上花園免費
下花園900盧布
入到去再買大宮殿門票，1000盧布
去到睇定佢幾點開先，佢分咗幾節時間開
同埋留意返大宮殿入口唔係買門票既地方，要再行右邊買飛（好弱智，今日有條德國人狂話俄羅斯人好智障咁設計）
大宮殿好多人話唔可以影相，今日問咗幾個博物館呀，
佢話可以影，唔好用閃光燈。仲有有兩三間好細嘅房係唔俾影相，大家注意。

睇到審美疲勞

sor有兩張重複咗

如果我放個腳架喺地下影相，背住相機行過去，會唔會比人偷

我成日都係咁暫時都冇事
你行幾步應該還好，唔係一百米咁遠掛？
不過人太多我唔會放，我怕佢哋行過撞跌

個個都講到俄羅斯好多人偷野 驚驚地

睇你啲嘢點放
我去過十次，而家住就快一年都冇試過
自己點都要小心為上
法國西班牙都有人偷嘢
度度都有衰人

俄羅斯人係咪好惡

一啲啲
大部分都係個樣cool

如果想經西伯利亞鐵路入莫斯科
行程同時間有概預幾多到

另外想問吓，夏宮同凱薩琳宮係咪可以網上購票？我搵到個網，但唔見有得買呢兩個宮嘅票

請問係俄寄張postcard回港要幾錢郵票？

同埋四月去左蘇茲達爾
對我黎講好正好靚，好想再去多次，齋望住個景都可以hea一日
不過原來都幾多大陸旅行團去果度

夏宮下花園﹑其他館

大宮殿晚間門票，冇記錯係18：00～20：00(唔係日日有）
日間唔見呢個網有賣
琴日有個阿姨話大宮殿飛上網冇得賣

宮殿有寫明入場時段，去到睇定時段先

日頭去即係都要排隊唔該你

LM, 多謝絲打分享

巴打係果邊讀緊咩？

本月中會去莫斯科同聖彼得堡
查過天氣個溫差都幾大, 應該帶件外套就足夠?

帶防風外套就得

50盧布
今日經過郵局問～

你指單玩莫斯科？

係英國讀緊書 打算暑假自己一個去俄羅斯旅行
未諗行程 之後睇吓你嘅分享計劃下先

歡迎歡迎熱烈歡迎

薄外套就得，冇太陽就會涼有太陽就好熱

8月去莫斯科同聖彼德堡（我第一次去）。我有幾個問題
1.呢段期間兩個地方係咪超多遊客？
2.有咩需要注意？（人生安全呢d etc，堅係多小偷？）
3.俄羅斯人識唔識講正正常常既英文？佢地Help唔helpful，我驚連Google map左都冇用。
4. 兩個地方地鐵站多唔多英文指示／當地有冇英文版鐵路地圖？因為我睇左旅遊書，Metro地圖全俄文，睇到我勁辛苦。
5. 有冇類似八達通既野／for 旅客既優惠卡？方便我用兩個地方鐵路。

thanks 絲打

1. 景點多遊客，八月暑假所以加埋好多其他地市既俄羅斯人去玩
2. 呢個問題前幾日有人喺我開個fb group 度問，我貼埋其他人回應俾你睇
問：我和太太想本月尾去莫斯科和聖彼得堡，但她在網上看到一些負面消息如歧視亞洲人及當街搶手機，請問大家有何看法？
（個group叫依依俄俄）

3. 唔係好識，但helpful，當然都有人唔helpful。但理論上有google map都算好準。

4. 英文指示唔多，認下d俄文名唯有

5.
莫斯科／聖彼得堡地鐵各有交通卡，交通卡平過就咁買飛，同埋可以用paywave

have a nice trip

我都好中意
五年前去冇咁多，呢幾年多咗好多
不過幾年前好似都好多台灣團會去

好多謝你

俄羅斯啲野都幾平之前去完唱多左好多盧布

7月會玩西伯利亞鐵路，之後過烏克蘭睇核電廠。原本想搭火車去烏克蘭，但又sold out，飛機聽人話有機會唔比入境
想問下點好？

喀山有乜好玩聽日到

樓主會唔會食俄腸

我都好鐘意俄羅斯 遲啲諗住quit左份工 去俄羅斯stay 幾個月 想問下有無啲俄文既短期課程可以上?

第一次去俄佬
St Peterburg 4日 Moscow 4日
應該唱幾多rub好？
用番西歐筆直 70歐一日既量會唔會太多？

剛剛整起隨便拎去用
對唔住俄姐作戰中，得閒會即刻覆你地

用中歐筆直就夠
唔計酒店一日用30－40歐到

Hmm
咁我預50歐左右
始終想睇啲俄佬獨有既show

hi大家俄姐返來了
其實問筆直好難答，一來唔知你消費習慣二來唔知你食野要食平定貴
如果去博物館大概就400～500盧布一個
坐車唔貴
hostel 最平800p 一晚
8日的話，我自己大概起碼唱定20000p 就差不多

前幾日作戰中，相信巴打已經玩完返香港咁滯
請接受我真誠致歉

唔太大興趣食俄腸
不過香港打邊爐必食

我想問 想睇歌劇園 係莫斯科邊間好

同埋果幾日book 唔book得切

歌劇？如果劇院莫斯科最好係莫斯科大劇院
有時飛好爆，可以的話上網買定先
聖彼得堡就馬林斯基﹑亞歷山大﹑冬宮劇院都唔錯

唔該你 作戰都覆我

香港加油

再問： 紅牆靠地鐵邊間酒店好

我唱左三萬一

紅場附近我冇住過，可能未必答到你。
不過azimut smolenskaya moscow幾好住，但佢去紅場要坐幾個站地鐵

可能你會買紀念品呢，3萬1都唔算好over啦放心

唔好去俄羅斯，勁多光頭黨，見你亞洲人就打/用刀仔吉你一刀，警察都無用。如果你一大班人可能無野，你自己一個好可能出事，連佢地有d 小數民族個樣似亞洲人都會俾人打，基本上出硬事，無事係你好彩。依家見倒俄狗都會當佢種族歧視主義者咁睇，串9 佢地，之後佢地10 個有7 個都會想郁尻你，証明佢地心裡面全部都睇唔起我地亞洲人

請善用起底功能

Show Blocked User - 陳百祥(牛b)

善心勸告你唔聽，ok.到時俾人吉死唔好怨

睇咗佢主要都係變態主題

樓主有冇聽過飛機唔比入境？
莫斯科,烏克蘭唔知點plan好

過一星期 去俄羅斯 英國飛去

St. Peterburg去Moscow個膠鐵 walkin定買定?

上rzd 買定

有無人七月去莫斯科,聖彼得堡玩?見機票幾平,但自己無咩獨遊經驗,所以問下有無巴打一齊去
tg:nkcnate 有意請聯絡

去左兩個星期 無一件事發生過

想試下Business class
佢有飯食

好拎貴

個人經驗係RZD網上45天前預售
只要你因好個期上去買就買到
唔係好難
我當時係Day 13去到Moskva，所以即日一定要出俄羅斯洗一洗個免簽證
參考上我果時搭005ЯА，МОСКВА КИЕВСКАЯ ­ > КИЕВ­ ПАССАЖИРСКИЙ(Moskva Kievskaia to Kiev Pas)

卜鳥
58XX RUB, 7XX HKD 4粒鐘 有餐飯 OK啦

你真係好想食飯

有無人七月去莫斯科,聖彼得堡玩?

講下笑姐

單純想試下D膠鐵既上位版
今年玩過哂
德國ICE 法國TGV 頭等
日本新幹線Green Car
玩埋俄佬既肥版ICE 二等車

意粉既有緣再試

贏國既下世啦

但唔好搵我
玩開毒遊

黎緊仲有奧地利Ramjet 頭等

如果有study visa 可唔可以唔用
用免簽入境
8月尾會係聖彼得堡 exchange

多唔多銀聯機

但係莫斯科人成日西口西面 食物又勁難食 去完一次就夠

西口西面香港慣哂架啦

多

到時post上嚟俾我見識下得唔得

OKOK

VISA點申請？

有無人七月初去莫斯科,聖彼得堡玩?見機票幾平,但自己無咩獨遊經驗,所以問下有無巴打一齊去
tg:nkcnate 有意請聯絡

見你搵咗好耐都冇人理
唔緊要啦自己去

樓主有無性趣會去遠東地區？
尤其係庫頁島

想中出樓主

聖誕邊到有feel?
除左聖彼得堡同莫斯科有冇地方必去
thxxxx

聖誕緊係德國啦
無得輸

俄佬個聖誕同我地既聖誕時間聽講有出入

我張study visa要落地先可以整 multi entry
驚整唔切冇得出境
出到緊係去睇下波

你渣bno定特衰？
Bno去俄佬要visa 特衰14日免簽
神根地區就任入任出架喎

特衰
係wo 唔該巴打提點
但係我係咪都要 extend study visa
如果唔係就要每13日出一次境
俄佬visa真係on9
仲等緊佢張 visa invitation 要等多一個月

你係俄佬study? Study visa就唔識問樓主
當旅客就14日出入架啦

exchange 一個sem
d人話間u伏到仆直

俄姐有冇聽過 super visa?

莫斯科紅場
有出入遲過西方
但西方嗰時已經開始布置

好淆阿,未出過遠門好羞家

一係你申請定個一個月嘅travel visa?

kremlin e-ticket有幾種,
1.TICKET TO THE ARMOURY CHАMBER
2.TICKET TO THE EXHIBITION "GUARDIANS OF TIME. CONSERVATION AT THE MOSCOW KREMLIN MUSEUMS"
3.TICKETS FOR VISITING THE ARCHITECTURAL COMPLEX OF THE CATHEDRAL SQUARE
應該買邊種先可以玩到全部景點,定全部買曬? 有無咩地方要注意?時間點分配?

想問下聖彼得堡同莫斯科有無邊啲景點最好上網買左飛先會好啲？ 好怕去度要排好耐隊先入到去

而且係SVO轉機去LED 洗唔洗攞行李 再托運多次行李？ 轉機得1hr40min會唔會好趕？ 有無人清楚流程大概係點？ 入境會唔會好耐 同埋有咩要注意？

回程時 最好幾早幾耐到機場會好啲？

Sorry啊 有咁多問題

轉機唔洗攞行李 會有特別通道入境同安檢去內陸機terminal 唔洗排隊 好快就搞掂

想問下google map係俄羅斯用唔用到
如果唔得嘅話應該down咩app

Google Map 用到呀

一月頭嗰陣去左Moscow 8日 日日落大雪凍到傻
同埋一月日照太短 玩到5點個天已經黑曬
不過真係幾正幾好玩 同埋好有聖誕氣氛

冬宮啲大宮買定好啲
唔使拎行李
要轉terminal ，個幾鐘少少趕
希望前面班機唔好delay

我上次轉，要排隊過莫斯科關先
耐啊，好趕就問下佢可唔可以俾你過先

用到
可以down 埋俄佬yandex map

靚女樓主有冇坐過西伯利亞鐵路？

小弟係後貝加爾坐過去莫斯科，一口氣五晚

Thanks

唔該晒 絲打

正評for 有相

俄姐
莫斯科機場(DME)轉內陸機去聖彼得堡方唔方便？
你傾向係莫斯科搭火車定飛機去聖彼得堡？

冬宮夏宮等等名勝，你係咪傾向覺得係網上預先買飛好d?

俄航行李delay兩日搞到要買衫留名

莫斯科嘅KFC唔知點解長期有警察坐係度
但啲雞好食
酒店樓下有個corner 仔賣印巴卷
16蚊港紙一碌
香港30蚊先半碌重要唔好食
重有burger hero

睇返啲相好想返俄羅斯

有冇人8月尾去moscow同st Petersburg 啊
毒絲一個人去睇下有冇人可以一齊玩幾日

有得買就買定廢時排隊

9 月去 moscow
有冇邊間酒店出名猛鬼

冇喎，你想住猛酒店？

如果你backpack就火車
用gip就飛機
不過我唔中意坐飛機我一定會揀火車
同埋如果你第一次去俄羅斯玩
體驗下夜車生活呀可以

我見過鬼怕黑

好。thanks 俄姐

我住過moscow azimut smolenskaya hotel ok既，新同乾淨
似商務旅客會住
另外仲有個北京飯店 hahah

我想問訂夏宮門票，網上agent同官網得下花園門票，如果想入埋皇宮要點訂？thx

官網係the lower park （exclude the grand palace）。